[logic@bandit_nep_truck_cemetery_medic]
active = beh@teleport
; =check_npc_name - присваивает логику конкретному NPC в скваде, если такой есть.
; !surge_started - проверка на начало выброса. Если начался - бежит в укрытие.
suitable            = {=check_npc_name(bandit_nep_truck_cemetery_medic) !surge_started} true
prior               = 300
;Конфиг торгов
trade               = items\trade\trade_medic_tier_2.ltx
;метка в ПДА и на миникарте
level_spot          = medic
; так как нпс торговец, не хотелось бы, чтоб его все предметы торговли были в луте при смерти
; поэтому сообщаем death_manager удалить весь ассортимент товаров 
dont_keep_items		= true

[animpoint@general]
;базовые настройки торгашей

; игнорирует любых врагов, если актер не враг или режим игры не война группировок
combat_ignore_cond					= {=is_warfare} false, {=check_enemy_name(actor)} false, true
combat_ignore_keep_when_attacked	= {=is_warfare} false, true
; неуязвимость, аналогично игнору комбата, это нужно для того чтоб медик 
; случайно не помер, от пары тушканов.
invulnerable						= {=is_warfare} false, {!actor_enemy} true, false
; нпс идет на место работы, в анимации ходьбы без оружия
reach_movement				        = walk_noweap
; дистанция на которой счиатется, что нпс дошел до ковра
reach_distance				        = 1
; запрещаем юзать камп, рассказывать истории играть на гитаре и тд.
use_camp					        = false
; запрещаем бегать собирать брошенные предметы с земли
gather_items_enabled		        = false
; запрещаем лечить раненых
help_wounded_enabled		        = false
; запрещаем лутать трупы
corpse_detection_enabled	        = false
; подключаем дополнительную схему meet, для настроек взаимодействия с актером
meet = meet

[beh@teleport]
on_info                             = %=teleport_npc_lvid(721166)% animpoint@bandit_nep_truck_cemetery_medic

[animpoint@bandit_nep_truck_cemetery_medic]:animpoint@general
; имя ковра
cover_name			= bandit_nep_truck_cemetery_medic_cover
; указываем лупхол, это необязательный параметр
avail_animations	= animpoint_sit_low

[meet]
; в настройках выставлены 'nil' так как не нужна реакция нпс на актера.
; Ее требуется отключить, просто не указывать параметры не получится.
; Тогда они загрузятся с дефолтными значениями.

; анимация когда актер на дистанции 'close_distance'
close_anim			= nil
; куда смотрит нпс когда актер на дистанции 'close_distance'
close_victim		= nil
; анимация когда актер на дистанции 'far_distance'
far_anim			= nil
; куда смотрит нпс когда актер на дистанции 'far_distance'
far_victim			= nil
close_distance		= 0
far_distance		= 0
; дистанция для проигрывания звука нпс, обычно это фразы приветствия
close_snd_distance	= 3
; запретить актеру юзать нпс если он ему враг
use					= {=actor_enemy} false, true
; запретит актеру закрывать диалог вводом с клавиатуры, 
; диалог закроется только при выборе, предусмотреных для этого, фраз
allow_break			= false
; запретить обычную торговлю в диалоге, так как у медиков, барменов и тд, своя собственная.
trade_enable		= false

;--------------------------------------------------------------------------------------
; все параметры которые не указаны в схемах, берутся из дефолтных настроек схемы.
; поэтому имеет смысл менять только те, которые нужны. Остальные не вписывать.