<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- ================================================================================================================== -->
<!--                                                                                                                    -->
<!--     Original Author(s) : explorerbee, kostyumier, dzimka                                                           -->
<!--     Edited : N/A                                                                                                   -->
<!--     License : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)            -->
<!--                                                                                                                    -->
<!-- ================================================================================================================== -->



<string_table>
    <!-- Jupiter Ecolog Medic-->
    <string id="ecolog_nep_jupiter_medic_task_1_name">
        <text>Банальный инструмент</text>
    </string>
    <string id="ecolog_nep_jupiter_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Работа есть всегда, абы были кто работает. Сталкер, мы тут все учёные, у нас есть пробирки, мензурки и прочие приборы для важных и не очень открытий. Но я, как ты видишь, ещё и доктор. И вот тут проблема. \n \nУ меня, сталкер, нет банального инструмента. Наша служба обеспечения загоняет меня в гроб и даже глубже, а я за собой тяну всех своих пациентов. И в том числе тебя. Поэтому в твоих же интересах найти для меня этот самый инструмент. Точнее, целый набор инструментов. Спроси меня, где его искать, я отвечу честно, что не знаю и узнавать не хочу. Просто принеси мне его прямо в руки и я с тех же рук выдам тебе награду.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_nep_jupiter_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>Кошерно, сталкер. Как и было обещано, вот твоя награда. От сердца, между прочим, отрываю.</text>
    </string>

    <!-- Outskirts Stalker Medic-->
    <string id="stalker_nep_outskirts_medic_task_1_name">
        <text>Резус-фактор</text>
    </string>
    <string id="stalker_nep_outskirts_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Работа? Да, есть кое-что. Знаешь, сюда, до Припяти, мало барыг ходит. Ну, конечно, ходят, но ассортимент у них в целом скудноват. Опасные места, сам понимаешь. А когда речь заходит о каких-то химических веществах или медицинских инструментах сложнее ржавого ножа, то вообще беда. Конечно, иногда сталкеры приносят, я стараюсь скупать такое по максимуму, но этого еле хватает. \n \nКонкретно сейчас мне бы очень пригодилась одна штука, называется "набор для создания медикаментов". Там много всякого разного и в таком количестве, что хватит надолго. Если принесёшь, буду очень рад. Ну и с одними словами благодарности тебя не отпущу, в нагрузку деньжат дам.</text>
    </string>
    <string id="stalker_nep_outskirts_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>Во дела! Барыги не смогли, а ты смог! Спасибо, друг, выручил. Вот, как и обещал, деньжата.</text>
    </string>

    <!-- Outskirts Killer Medic-->
    <string id="killer_nep_outskirts_medic_task_1_name">
        <text>Фармакология</text>
    </string>
    <string id="killer_nep_outskirts_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Работа есть. Дай-ка взгляну на тебя... Ладно, ты выглядишь крепким парнем, может, и справишься. \n \nКороче, мусолить не буду, мне нужен один медицинский комплект. Для работы. Хрен знает, где их искать, но слышал от других сталкеров, что то тут, то там они такое находят. Если найдёшь, заплачу. \n \nБерёшься?</text>
    </string>
    <string id="killer_nep_outskirts_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>Так, вижу, что нашёл. Хорошая работа. Вот твоя награда.</text>
    </string>

    <!-- Garbage Stalker Medic-->
    <string id="stalker_nep_garbage_medic_task_1_name">
        <text>Винтики-шпунтики</text>
    </string>
    <string id="stalker_nep_garbage_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Работа? Работа всегда найдётся для того, кто работать готов. Знаешь, тут, на Свалке, можно найти всё что хочешь. Мой брат, Шпунт, постоянно по ней шарахается, ищет что-то, какие-то детали-хератали и так далее. Мы хоть с ним и не очень ладим, но тем не менее, мне ведь тоже с чем-то работать надо, поэтому я несколько раз просил его и для меня кое-чего поискать. \n \nНо, видимо, то ли он специально так надо мной издевается, то ли что, но ситуация такая, что ещё ни разу он не достал мне то, что я просил. Поэтому попрошу тебя, ты всё-таки сталкер, гуляешь много, ищешь чего-то постоянно. Найди и для меня одну вещицу. \n \nЧто за вещица, спросишь. Набор медицинский, с разными реагентами, реактивами и так далее. Работа не бесплатная, конечно, денег дам. Где искать, не знаю. Но на Свалке точно нету. В общем, как найдёшь, сразу тащи ко мне, и чем быстрее, тем лучше.</text>
    </string>
    <string id="stalker_nep_garbage_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>О, нашёл! Только не говори, что нашёл на Свалке, иначе я убью этого балбеса... Ну, ладно, держи деньгу. И этого брату не говори, пусть дальше ищет, ха-ха!</text>
    </string>

    <!-- Cordon Medic -->
    <string id="stalker_nep_cordon_medic_task_1_name">
        <text>Непростая наука</text>
    </string>
    <string id="stalker_nep_cordon_medic_task_1_fetch_about">
    <text>Работа, говоришь? Да, есть одно дело. Видишь ли, парень, медицинское дело - наука непростая, нужны и руки, и инструменты. Ну, микстуры мешать, припарки делать, я же это всё не из воздуха колдую, правильно? Руки у меня вроде в порядке, хватка сильная, а вот инструментов не хватает. Конечно, я могу и швейной иглой рану зашить, и вместо обезбола налить Столичной, но лучше действовать, так сказать, по-научному.\n \nВ общем, принеси мне набор какой-нибудь медицинский, я наслышан, что в Зоне этого добра навалом, спасибо барыгам. А я, в свою очередь, в долгу не останусь, рублей подкину за помощь. Ну как, выручишь старика? </text>
    </string>
    <string id="stalker_nep_cordon_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>Спасибо, выручил старика. С меня причитается.</text>
    </string>

    <!-- Yantar Medic -->
    <string id="killer_nep_yantar_medic_task_1_name">
        <text>Чистый экземпляр</text>
    </string>
    <string id="killer_nep_yantar_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Ну, может, и есть. Мне нужен один медицинский набор, без него работать почти невозможно. Плевать, откуда ты его достанешь, хоть поликлинику ограбишь, главное - найди целый и чистый экземпляр. За работу заплачу, я человек справедливый. Но и ты, если дерьмо принесёшь, с ним вдвоём нахер отправишься.</text>
    </string>
    <string id="killer_nep_yantar_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>Как и договаривались, твоя оплата. Всё, чеши отсюда.</text>
    </string>

    <!-- Truck Cemetery Medic -->
    <string id="bandit_nep_truck_cemetery_medic_task_1_name">
        <text>Горе без ума</text>
    </string>
    <string id="bandit_nep_truck_cemetery_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Работа? Ну-у, есть одно дело, да.\n \nМне вот, сталкер, инструмента не хватает. Медицинского. Ну, есть такие, знаешь, наборы большие, там всякого навалено. Просил мужиков наших принести, а они даже понять не могут, как этот набор выглядит, постоянно таскают мне хрен пойми что. А ты, я вижу, неглупый парень, разберёшься, что именно мне нужно.\n \nКороче, принеси мне такой набор, одной штуки хватит, а я тебе на водку подкину пару рублей. Идёт?</text>
    </string>
    <string id="bandit_nep_truck_cemetery_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>Опа-ча, а вот и инструмент, благодарю! На, вот, возьми, на водку.</text>
    </string>

    <!-- Zaton Medic -->
    <string id="killer_nep_zaton_medic_task_1_name">
        <text>Медицинские изыскания</text>
    </string>
    <string id="killer_nep_zaton_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Работа? А я думал, сталкеры в Зону приезжают только чтобы балду пинать. Иди плоти фиги покрути, а со мной у тебя делового сотрудничества не будет.\n \nХотя, постой, возможно, есть одно задание. Нам давеча поставка пришла с Большой земли, мы кое-что заказывали. Я лично просил прислать мне один медицинский набор, чтобы иметь возможность работать. Но, видимо, начальство решило, что хрен мне с маслом, а не медицинские изыскания. Короче, набор я так и не увидел. В Зоне таких должно быть полно, но сам я искать не полезу, мне жизнь дорога. А вот ты, если нечего делать, можешь мне такой набор принести. Награду получишь, естественно, любая работа должна оплачиваться.</text>
    </string>
    <string id="killer_nep_zaton_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>Вижу фиги ты плотям не крутил. Не пальцем ты деланный, однако. Вот твоя оплата.</text>
    </string>

    <!-- Bandit Jupiter Medic-->
    <string id="bandit_nep_jupiter_medic_task_1_task_1_name">
        <text>Рецепты для варки</text>
    </string>
    <string id="bandit_nep_jupiter_medic_task_1_task_1_fetch_about">
        <text>Есть работа, брат, да. Короче, такая штукенция есть, там всякие эти... приколы всякие. Ну, по медицинской, так сказать, части. Я такие видал, когда работал в универе, мы там постоянно чё-то варили. А в Зоне тоже, знаешь, варить хочется, а нечего! Точнее, есть-то чего, рецептики они все тут, в моей этой... С-сука, голове. Вопрос в отсутствии материалов.\n \nВот ты, брат, мне эти материалы и принесёшь. Ток побыстрее, у меня очередь, в этих, как его, м-м-м... Очередь на них. Ну не на материалы, а на продукт. На материалы всем насрать, а вот поставиться всем охота.\n \nНу чего ты встал, сука? Иди давай быстрее, меня уже ломать начинает! Не стой столбом, брат, пожалуйста, мать твою.</text>
    </string>
    <string id="bandit_nep_jupiter_medic_task_1_task_1_fetch_finish">
        <text>Сука, чего так долго? Я, мля, чуть, это, в спираль не скрутился... Ну, чего ждёшь? А, мля, на вот, и вали.</text>
    </string>

    <!-- Garbage Mechanic -->
    <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_task_1_name">
        <text>Шпунтики-винтики ч.1</text>    
    </string>
    <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_task_1_about">
        <text>Есть работа, да. Я, как видно, механик, поэтому на Свалке и осел. Ну и потому что Винт рядом... В общем, здесь в достатке всего, что хочешь, особенно для такого человека, как я, который любит ковырять механизмы, электронику. Вот, давеча нашёл один ЗАЗик, почти целый, представляешь? Я ему в нутро залез, вроде бы и колодки не стёрлись, и бак целый, но форсунков парочки не хватает, конечно...\n \nПрости, сталкер, занесло немного. О чём мы говорили? А, так вот, да, на Свалке есть вроде бы всё, но некоторые вещи я либо в упор не вижу, либо их здесь действительно нет.\n \nПоэтому у меня будет к тебе очень ответственное поручение. Разыщи для меня пару наборов инструментов для различных работ. Я затеял один очень замысловатый проект, и для него мне нужно только самое лучшее. Потом расскажу, что за дело. Так что, берёшься?</text>
    </string>
    <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_task_1_finish">
        <text>Спасибо, брат, выручил так выручил. Вот теперь можно начать работу. С меня, собственно, причитается.</text>
    </string>

    <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_task_2_name">
        <text>Шпунтики-винтики ч.2</text>
    </string>
    <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_task_2_about">
        <text>Ты меня здорово выручил с этими инструментами. К сожалению, этого не хватает для того, чтобы закончить мою работу. Я тут своё устройство, так сказать, немного поковырял, пытался откалибровать, но без хорошего инструмента это невозможно. Поэтому, если найдёшь для меня какие-нибудь качественные инструменты для калибровки, буду очень благодарен.\n \nА, да, ещё, если найдёшь по дороге, то захвати ещё и оружейный набор. Просто инструменты, мне не нужны патроны, детали и всё остальное, этого на Свалке навалом. Выполнишь мою просьбу?</text>
    </string>
    <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_task_2_finish">
        <text>Отлично, теперь всё в полном сборе. Не знаю что бы я без тебя делал! На, возьми, не стесняйся, лишним точно не будет.</text>
    </string>
</string_table>