<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>

<!-- ================================================================================================================== -->
<!--                                                                                                                    -->
<!--     Original Author(s) : explorerbee, kostyumier, dzimka                                                           -->
<!--     Edited : N/A                                                                                                   -->
<!--     License : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)            -->
<!--                                                                                                                    -->
<!-- ================================================================================================================== -->

<string_table>
    <string id="my_custom_dialogue_1_0">
        <text>Привет, я создал свой собственный диалог.</text>
    </string>
    <string id="my_custom_dialogue_1_1">
        <text>Нихуя.</text>
    </string>
    
    <string id="nep_help_wounded_medic_0">
        <text>Привет, я создал свой собственный диалог.</text>
    </string>
    <string id="nep_help_wounded_medic_1">
        <text>Нихуя.</text>
    </string>

    <!-- Cordon Medic -->
    <!-- Start -->
    <string id="nep_cordon_medic_start_1">
        <text>Привет, сталкер. Какими судьбами?</text>
    </string>

    <!-- Bio -->
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_0">
        <text>Ты кто? Какими судьбами здесь?</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_1">
        <text>Я-то? Врач я, как видишь. Кличка - Эсмарх. Так меня местные прозвали, едва успел в Зону приехать. Я сам уже немолодой, мне бегать по Зоне и стреляться уже тяжеловато, а вот сидеть, лечить молодых - самое то. Тихо, спокойно, можно и книжку какую почитать, и о своём подумать, о вечном, как говорится.</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_2">
        <text>"Эсмарх"? Необычная кличка. Это же за что тебя так прозвали?</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_3">
        <text>Ну, ты вроде парень боевой, объяснять, кто такой этот Эсмарх, тебе не надо. А историю тебе расскажу, раз так интересно. \n \nКак только я вошёл в Зону, пошёл как все, через Кордон. Ну, ты те места точно хорошо знать должен. И там вот есть блокпост армейский. Иду я, значит, по дороге, смотрю - лежит в кустах военный. Крови столько, что даже мне поплохело, а этот парень, значит, молодой совсем, уже почти в отключке, только стонать силы и есть. Я к нему кинулся, врач всё-таки. Нога в клочья, как потом выяснилось - псевдособаки погрызли. А я с пустыми руками, ни жгута, ни обезбола. Повезло, что я опытный, жизнью научен. Оторвал рукав с рубашки своей, перевязал парню ногу, да прям крепко так, чтобы заражение не пошло, поднял и понёс к воякам. \n \nВоенные, едва меня увидев, сразу напряглись. Но как только заметили, что я их боевого товарища несу, сами бросились помогать, раненого с меня сняли. Там уже и их штатный лекарь прибежал, осмотрел, опросил, и понесли они бедолагу в лазарет. Мне водочки налили в качестве "спасибо", а вдобавок и кличку придумали, как я им сказал, что новенький. Их медик, говорят, сильно мой "жгут" оценил, сказал: "Если бы не этот Эсмарх полевой, был бы Мишка калека, на всю жизнь", тьфу-тьфу-тьфу. \n \nВот, сталкер, такая история. Мне прозвище понравилось, всяко лучше, чем "Косой", "Хромой", "Дурной" или как тут обычно молодые друг друга кличат.</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_4">
        <text>Интересная история. А до Зоны ты кем был? У тебя, такое чувство, боевой опыт имеется. Я прав?</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_5">
        <text>Прав, сталкер, прав... Только об этом мы говорить не будем, и не проси. \n \nА до Зоны, ну, кем я был? Грузчиком, водителем, если по образованию - фельдшером. Но что-то мне не повезло, не пригодился нигде. А в Зоне мне, знаешь ли, хорошо. Я людям помогаю, жизни спасаю, а мне за это от народа большое спасибо и уважение. Я уже старый, мне не нужны ни дома, ни машины. Для меня главное, чтобы я таким, как ты, молодым, нужен был. А врачи в таком месте нужны всем, даже если ты считаешь, что из всех самый крепкий.</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_6">
        <text>Тут ты прав. Ну, Эсмарх, спасибо тебе за рассказ, да и за дело твоё тоже.</text>
    </string>

    <!-- General -->
     <string id="nep_cordon_medic_general_1">
        <text>Дай-ка взгляну... Ого, это ж где тебя так? Ты вообще смотришь, куда лезешь? На тебе такими темпами скоро живого места не останется. Ладно, жить будешь, вылечу, сейчас только найду... Где же он... А ты не стой столбом, деньги готовь, конкретно - 1850 рублей.\n \nТак, а с радиацией у тебя что? Фонишь? Ежели да, то ещё 1,480 деревянных с тебя. Я эту заразу выводить умею, будешь стерильнее учёных бункерных.</text>
     </string>
     <string id="nep_cordon_medic_general_10">
        <text>Ну-ка, дай взгляну на тебя... Сынок, ты чего выдумаваешь? Мне б такое здоровье! Всё с тобой в порядке, не переживай.</text>
     </string>

    <!-- Jupiter Ecolog Medic -->

    <!-- Start -->
    <string id="nep_jupiter_medic_ecolog_start">
        <text>Здрасьте, сталкер. Ты по делу или просто рот проветрить?</text>
    </string> 

    <!-- Bio -->
    <string id="nep_jupiter_medic_ecolog_bio_1_0">
        <text>Расскажи о себе.</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_medic_ecolog_bio_1_1">
        <text>Я не знаю, что ты таки хочешь от меня услышать. С другой стороны, тут поговорить всегда за радость, я умираю на этой работе по семь раз на дню и мне нужен заслуженный отдых.\n \nПеред тобой Давид Ваксман, профессор медицины, автор множества научных работ по медицинской радиологии и воздействию радиации на строение сложных организмов. Понял хоть слово?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_medic_ecolog_bio_1_2">
        <text>Понял-понял, ты не первый яйцеголовый, с которым я общаюсь..</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_medic_ecolog_bio_1_3">
        <text>Ты, сталкер, говоришь обидные вещи, я бы попросил тебя разбежаться в стену, да мне же тебя потом и лечить.\n \nВ университете такие вот босяки быстро отсеивались, а в Зоне вы как дома. В отличие от меня, человека культурного и воспитанного. Здесь такое не в почёте, вы думаете кулаками, бьёте головой, а в вашем лексиконе нет ничего, кроме, прости меня мама, "мля", "сука" и так далее. Тьфу вам под ноги. Только оботрите ботиночкой, чтобы следа не осталось.</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_medic_ecolog_bio_1_4">
        <text>А чего же вы тогда, профессор, в университете не остались?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_medic_ecolog_bio_1_5">
        <text>Если бы от меня зависело хоть что-то в моей судьбе, я бы сделал три вещи: никогда не женился, никогда не пошёл в медицину и никогда не отправился в эту всеми силами проклятую Зону.\n \nНо жизнь устроена так, что я, как одна из самых значимых фигур отечественной радиологии, рано или поздно должен был оказаться здесь, в самой сердцевине радиоактивного ада. И повезло хоть, что меня не записали в полевую группу, дорожат как-никак. Но даже в этом бункере находиться просто невыносимо.\n \nВам сталкерам, таки за здрасьте ходить по большому в кусты и обмазываться форшмаком заместо мыла, а я человек не привыкший и не любящий быть грязным. </text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_medic_ecolog_bio_1_6">
        <text>А что поделать, такая жизнь. Даже и присесть не всегда получается, а вы тут про мыло.</text>
        </string>
    <string id="nep_jupiter_medic_ecolog_bio_1_7">
        <text>Молчали бы из бункера своего, профессор. Вы, извините, настоящую Зону даже не нюхали.</text>    
    </string>
    <string id="nep_jupiter_medic_ecolog_bio_1_8">
        <text>Оправданий можно выиксать на что угодно. Это и не жизнь вовсе, когда приходиться так горбатиться, лишь бы до завтра дожить. С другой стороны, вы таки сами себе выбрали эту жуткую судьбу, так что жаловаться не имеете права.\n \nКстати, сталкер, вы таки постоянно путешествуете по Зоне и наверняка знаете за многих её обитателей. Встречался ли вам один наркоша по кличке Кислота?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_medic_ecolog_bio_1_9">
        <text>Вы, сталкеры, так близко подходите при разговоре, что я уже стал иммунитетный ко всем самым гнусным запахам. Нас здесь водопроводом, хвала всем силам, не обидели, а вот вам бы иногда хоть в дождь выходить. И дело даже не до того, что вам надо на парад или на бал, дело просто в том, чтобы хотя бы внешне различаться с поросями.\n \nА за Зону мне таки есть что сказать. Я артефактов перетрогал как все сталкеры вместе взятые, каждый изучил, осмотрел, разве что не облизнул. Хотя чувствую, скоро и это нас заставят делать. Поэтому не надо мне ваших дешёвых понтов, я хоть и не бегаю с автоматом наперевес и не стреляю в таких же босяков, но за всю ситуацию вывод сделал.\n \nКстати, сталкер, вы таки постоянно путешествуете по Зоне и наверняка знаете за многих её обитателей. Встречался ли вам один наркоша по кличке Кислота?</text>
    </string>

    <!-- Outskirts Stalker Medic -->
    <!-- Start -->
    <string id="nep_pripyat_medic_stalker_start">
        <text>Привет тебе, друг! Что, поймал шальную пулю?</text>
   </string> 
    
    <!-- Bio -->
    <string id="nep_pripyat_medic_stalker_bio_1_0">
        <text>Расскажи о себе.</text>
    </string>
    <string id="nep_pripyat_medic_stalker_bio_1_1">
        <text>Я - Резус. Раньше сам сталкером был, как ты, но только врачую. Диплом у меня имеется, лечу я хорошо, а в здешних местах как раз доктора не хватало для полного счастья. \n \nНе хотелось больше по свалкам тягаться да артефакты подбирать, это всё-таки не моё. Думал, ну, хоть на природе погуляю, птичками полюбуюсь, да какое тут - то псевдособака норовит напрыгнуть, то бандиты засаду устроят. Одна стрельба, поножовщина, все вокруг друг друга убивают, какая уж тут природа, лишь бы сам жив остался. \n \nДошёл до Припяти кое-как, решил тут и остаться. Конечно, неспокойное место, очень опасное, но с врачом, может, не так много здесь парней умирать будет. Я всем помогать стараюсь, на нашивки внимания не обращаю, будь ты долговец, свободовец или ещё какой породы, мне не важно.</text>
    </string>
    <string id="nep_pripyat_medic_stalker_bio_1_2">
        <text>Чтобы до Припяти дойти, надо крепким человеком быть. Боевой опыт имеется?</text>
    </string>
    <string id="nep_pripyat_medic_stalker_bio_1_3">
        <text>Да нет, просто повезло, думаю. Я человек неконфликтный. Как говорится, единственный способ победить в драке - не вступать в неё. А если уж вступил, то сразу готовься, что целым не выберешься. \n \nА здесь, в Зоне, в драку лезут все, кому не лень. Иногда абсолютно на пустом месте. Ну, что поделать, тут ведь настоящая война идёт. Людей с мутантами, ЖОПАЖОПА и так далее.</text>
    </string>
    <string id="nep_pripyat_medic_stalker_bio_1_4">
        <text>Да, согласен, в Зоне люди звереют, за любую мелочь готовы тебе глотку перегрызть, даже не моргнув.</text>
    </string>
    <string id="nep_pripyat_medic_stalker_bio_1_5">
        <text>Ну, Резус, ты не видишь всей сути. На Зоне ведь по-другому никак. Либо ты, либо тебя.</text>
    </string>
    <string id="nep_pripyat_medic_stalker_bio_1_6">
        <text>Вот-вот, и я о том же. Ну, меня успокаивает то, что я свою работу делаю, и делаю на совесть. Остальное от меня не зависит.</text>
    </string>
    <string id="nep_pripyat_medic_stalker_bio_1_7">
        <text>Эх, сталкер, да какая тут суть. Мы сами себя в угол загоняем и потом сами же себя кусаем, чтобы выбраться. Это же не Зона стреляет, режет, грабит. Хотя кто-то может сказать, что и она. Ну, в таком случае, тем более тут людям делать нечего. Но я всё же думаю, что дело в человеке.</text>
    </string>
    <string id="nep_pripyat_medic_stalker_bio_1_8">
        <text>Это верная мысль. Спасибо за разговор, есть теперь над чем подумать.</text>
    </string>
    <string id="nep_pripyat_medic_stalker_bio_1_9">
        <text>Ну, будь по-твоему. В любом случае, спасибо за разговор.</text>
    </string>

    <!-- Outskirts Killer Medic -->
    <!-- Start -->
    <string id="nep_pripyat_medic_killer_start">
        <text>Здарова. Зачем пожаловал?</text>
   </string> 

   <!-- Bio -->
   <string id="nep_pripyat_medic_killer_bio_1_0">
        <text>Расскажи о себе.</text>
   </string>
   <string id="nep_pripyat_medic_killer_bio_1_1">
        <text>Я Фармацевт. По образованию, не поверишь, фармацевт. \n \nЯ наёмник, как ты видишь. Но я не обычный тупой вояка, если ты вдруг так подумал. Хотя, похер мне, что ты подумаешь. Но ежели тебе надо достать что-то по части медицины, это лучше сразу ко мне. Я сам ничего не готовлю, не хочу руки марать этой хренью. А вот связей у меня полно, поэтому и выбор такой хороший. \n \nЕсли ранен, предложу лекарства, если дегенерат - наркоту.</text>
   </string>
   <string id="nep_pripyat_medic_killer_bio_1_2">
        <text>Ты наркоманов не любишь? Интересно это слышать от человека, продающего наркоту.</text>
   </string>
   <string id="nep_pripyat_medic_killer_bio_1_3">
        <text>Мне лично плевать, бабки не пахнут. А наркоши ещё и унижаться любят, лишь бы дозу получить. Смешно наблюдать за этими животными. \n \nЯ постоянно с такими работал. Раньше у меня бизнес свой был, нарколаба. Варил всякое, иногда на заказ, иногда для самостоятельной продажи. У меня даже подмастерье был, Женька, но он слился, когда нас менты прижали. Свалил из страны подальше, прихватив с собой почти все наши бабки. Ну а я сюда, мля.</text>
   </string>
   <string id="nep_pripyat_medic_killer_bio_1_4">
        <text>А наёмником ты как стал?</text>
   </string>
   <string id="nep_pripyat_medic_killer_bio_1_5">
        <text>Знакомые помогли. Ну, работа-то мне нужна была. Быть простым сталкером - не моё. Учёные меня к себе не пустили бы, хоть я и образован. Да и терпеть я не могу этих яйцеголовых. Остаются наёмники и бандиты. Но бандиты это те ещё дегенераты, мне среди них делать нечего. \n \nА вот наёмники, скажу тебе, не худший вариант. Платят нормально, экипировку выдают, да и ребята тут нормальные. И никто не мешает заниматься тем, чем я хочу заниматься - контрабандой. Ну или честной свободной торговлей, называй как хочешь. В любом случае, от этого все только в плюсе.</text>
   </string>
   <string id="nep_pripyat_medic_killer_bio_1_6">
        <text>Твоя правда, торговцев мало не бывает. Спасибо за рассказ, интересно было послушать.</text>
   </string>

    <!-- Garbage Stalker Mechanic -->
    <!-- Start -->
    <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_start">
        <text>Привет, сталкер, рад тебя видеть! Нужно что-то?</text>
   </string> 

   <!-- Bio -->
   <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_bio_1_0">
        <text>Расскажи о себе.</text>
   </string> 
   <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_bio_1_1">
        <text>Шпунтом меня кличут здесь, в Зоне. Шпунт это вообще деталь такая, а я механик, всю жизнь что-то собираю, разбираю, вот за мной такое прозвище и закрепилось. \n \nЯ тут с братом, у него кличка Винт. Вон он стоит, ты уже с ним, наверное, познакомился.</text>
   </string>  
   <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_bio_1_2">
        <text>Не очень он у тебя дружелюбный, даже и не скажешь, что вы братья. Вон, взгляд какой напряжённый.</text>
   </string>  
   <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_bio_1_3">
        <text>Ты его строго не суди, он хороший малый, просто такой характер, немного склочный. Это у него с самого детства такое. Я спокойный, как в 6 лет взял в руки свой первый радиоприёмник, так до сих пор электронику и изучаю, а он всё время старался крутиться, что-то продавать, покупать. Ну, это уже после развала СССР пошло, очевидно, когда коммерция только появилась. \n \nДля Винта это было, кажется, самое хорошее время, потому что только в 90-е можно было подняться на пустом месте, без усилий и вложений. А сейчас тяжело. Поэтому он в Зону и поехал, тут конкуренции почти нет. Оно и правильно, кто ж в здравом уме сюда сунется.</text>
   </string> 
   <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_bio_1_4">
        <text>И тем не менее, ты тоже здесь. Что тебя привело в Зону?</text>
   </string> 
   <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_bio_1_5">
        <text>Винт меня сюда привёл. У него же такой характер, да и нос лезет вечно куда не просят, поэтому он чуть ли не каждый день приходил домой с синяками. То его расстроенный покупатель придёт "благодарить", то бизнес-партнёр условия под себя подстроит.\n \nА когда он сказал, что в Зону поедет, я сразу решил, что поеду с ним. Ну а что, семьи у меня нет, кроме брата, друзья везде найдутся, а вот если с Винтом что-нибудь случится, я не переживу. Он хоть и скользкий, но всё же родной. Да и человек он хороший, надо только получше его узнать.</text>
   </string>
   <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_bio_1_6">
        <text>Да уж, куда-то не туда вас судьба привела.</text>
   </string> 
   <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_bio_1_7">
        <text>А мне здесь неплохо. Советская электроника лучшая в мире была, как я считаю, а тут её, как говорится, дохрена и трошки. Мне другого и не надо, да и брат под каким-никаким наблюдением. Люди в Зоне жестокие, с ними надо максимально аккуратно и осторожно. А у Винта инстинкт самосохранения, видимо, не сформирован... \n \nТы заходи, если в этих краях будешь. Зайдём, поболтаем, чаю попьём, я как раз недавно кипятильник соорудил на замену старому, который приказал долго жить.</text>
   </string> 
   <string id="stalker_nep_garbage_mechanic_bio_1_8">
        <text>Зайду обязательно, Шпунт. Бывай.</text>
   </string> 
</string_table>

    