<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- ================================================================================================================== -->
<!--                                                                                                                    -->
<!--     Original Author(s) : explorerbee, kostyumier, dzimka                                                           -->
<!--     Edited : N/A                                                                                                   -->
<!--     License : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)            -->
<!--                                                                                                                    -->
<!-- ================================================================================================================== -->


<!-- Jupiter Ecolog Medic-->

<string_table>
    <string id="ecolog_nep_jupiter_medic_task_1_name">
        <text>Банальный инструмент</text>
    </string>
    <string id="ecolog_nep_jupiter_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Работа есть всегда, абы были кто работает. Сталкер, мы тут все учёные, у нас есть пробирки, мензурки и прочие приборы для важных и не очень открытий. Но я, как ты видишь, ещё и доктор. И вот тут проблема. \n \nУ меня, сталкер, нет банального инструмента. Наша служба обеспечения загоняет меня в гроб и даже глубже, а я за собой тяну всех своих пациентов. И в том числе тебя. Поэтому в твоих же интересах найти для меня этот самый инструмент. Точнее, целый набор инструментов. Спроси меня, где его искать, я отвечу честно, что не знаю и узнавать не хочу. Просто принеси мне его прямо в руки и я с тех же рук выдам тебе награду.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_nep_jupiter_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>Кошерно, сталкер. Как и было обещано, вот твоя награда. От сердца отрываю.</text>
    </string>



<!-- Outskirts Stalker Medic-->

    <string id="stalker_nep_outskirts_medic_task_1_name">
        <text>Резус-фактор</text>
    </string>
    <string id="stalker_nep_outskirts_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Работа? Да, есть кое-что. Знаешь, сюда, до Припяти, мало барыг ходит. Ну, конечно, ходят, но ассортимент у них в целом скудноват. Опасные места, сам понимаешь. А когда речь заходит о каких-то химических веществах или медицинских инструментах сложнее ржавого ножа, то вообще беда. Конечно, иногда сталкеры приносят, я стараюсь скупать такое по максимуму, но этого еле хватает. \n \nКонкретно сейчас мне бы очень пригодилась одна штука, называется "набор для создания медикаментов". Там много всякого разного и в таком количестве, что хватит надолго. Если принесёшь, буду очень рад. Ну и с одними словами благодарности тебя не отпущу, в нагрузку деньжат дам.</text>
    </string>
    <string id="stalker_nep_outskirts_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>Во дела! Барыги не смогли, а ты смог! Спасибо, друг, выручил. Вот, как и обещал, деньжата.</text>
    </string>


<!-- Outskirts Killer Medic-->

<string id="killer_nep_outskirts_medic_task_1_name">
   <text>Фармакология</text>
</string>
<string id="killer_nep_outskirts_medic_task_1_fetch_about">
   <text>Работа есть. Дай-ка взгляну на тебя... Ладно, ты выглядишь крепким парнем, может, и справишься. \n \nКороче, мусолить не буду, мне нужен один медицинский комплект. Для работы. Хрен знает, где их искать, но слышал от других сталкеров, что то тут, то там они такое находят. Если найдёшь, заплачу. \n \nБерёшься?</text>
</string>
<string id="killer_nep_outskirts_medic_task_1_fetch_finish">
   <text>Так, вижу, что нашёл. Хорошая работа. Вот твоя награда.</text>
</string>

<!-- Garbage Stalker Medic-->

<string id="stalker_nep_garbage_medic_task_1_name">
   <text>Винтики-шпунтики</text>
</string>
<string id="stalker_nep_garbage_medic_task_1_fetch_about">
   <text>Работа? Работа всегда найдётся для того, кто работать готов. Знаешь, тут, на Свалке, можно найти всё что хочешь. Мой брат, Шпунт, постоянно по ней шарахается, ищет что-то, какие-то детали-хератали и так далее. Мы хоть с ним и не очень ладим, но тем не менее, мне ведь тоже с чем-то работать надо, поэтому я несколько раз просил его и для меня кое-чего поискать. \n \nНо, видимо, то ли он специально так надо мной издевается, то ли что, но ситуация такая, что ещё ни разу он не достал мне то, что я просил. Поэтому попрошу тебя, ты всё-таки сталкер, гуляешь много, ищешь чего-то постоянно. Найди и для меня одну вещицу. \n \nЧто за вещица, спросишь. Набор медицинский, с разными реагентами, реактивами и так далее. Работа не бесплатная, конечно, денег дам. Где искать, не знаю. Но на Свалке точно нету. В общем, как найдёшь, сразу тащи ко мне, и чем быстрее, тем лучше.</text>
</string>
<string id="stalker_nep_garbage_medic_task_1_fetch_finish">
   <text>О, нашёл! Только не говори, что нашёл на Свалке, иначе я убью этого балбеса... Ну, ладно, держи деньгу. И этого брату не говори, пусть дальше ищет, ха-ха!</text>
</string>

</string_table>
