<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>

<!-- ================================================================================================================== -->
<!--                                                                                                                    -->
<!--     Original Author(s) : explorerbee, kostyumier, dzimka                                                           -->
<!--     Edited : N/A                                                                                                   -->
<!--     License : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)            -->
<!--                                                                                                                    -->
<!-- ================================================================================================================== -->

<string_table>
    <string id="my_custom_dialogue_1_0">
        <text>Привет, я создал свой собственный диалог.</text>
    </string>
    <string id="my_custom_dialogue_1_1">
        <text>Нихуя.</text>
    </string>
    
    <string id="nep_help_wounded_medic_0">
        <text>Привет, я создал свой собственный диалог.</text>
    </string>
    <string id="nep_help_wounded_medic_1">
        <text>Нихуя.</text>
    </string>

    <!-- Cordon Medic -->
    <!-- Start -->
    <string id="nep_cordon_medic_start_1">
        <text>Привет, сталкер. Какими судьбами?</text>
    </string>

    <!-- Bio -->
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_0">
        <text>Ты кто? Какими судьбами здесь?</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_1">
        <text>Я-то? Врач я, как видишь. Кличка - Эсмарх. Так меня местные прозвали, едва успел в Зону приехать. Я сам уже немолодой, мне бегать по Зоне и стреляться уже тяжеловато, а вот сидеть, лечить молодых - самое то. Тихо, спокойно, можно и книжку какую почитать, и о своём подумать, о вечном, как говорится.</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_2">
        <text>"Эсмарх"? Необычная кличка. Это же за что тебя так прозвали?</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_3">
        <text>Ну, ты вроде парень боевой, объяснять, кто такой этот Эсмарх, тебе не надо. А историю тебе расскажу, раз так интересно. \n \nКак только я вошёл в Зону, пошёл как все, через Кордон. Ну, ты те места точно хорошо знать должен. И там вот есть блокпост армейский. Иду я, значит, по дороге, смотрю - лежит в кустах военный. Крови столько, что даже мне поплохело, а этот парень, значит, молодой совсем, уже почти в отключке, только стонать силы и есть. Я к нему кинулся, врач всё-таки. Нога в клочья, как потом выяснилось - псевдособаки погрызли. А я с пустыми руками, ни жгута, ни обезбола. Повезло, что я опытный, жизнью научен. Оторвал рукав с рубашки своей, перевязал парню ногу, да прям крепко так, чтобы заражение не пошло, поднял и понёс к воякам. \n \nВоенные, едва меня увидев, сразу напряглись. Но как только заметили, что я их боевого товарища несу, сами бросились помогать, раненого с меня сняли. Там уже и их штатный лекарь прибежал, осмотрел, опросил, и понесли они бедолагу в лазарет. Мне водочки налили в качестве "спасибо", а вдобавок и кличку придумали, как я им сказал, что новенький. Их медик, говорят, сильно мой "жгут" оценил, сказал: "Если бы не этот Эсмарх полевой, был бы Мишка калека, на всю жизнь", тьфу-тьфу-тьфу. \n \nВот, сталкер, такая история. Мне прозвище понравилось, всяко лучше, чем "Косой", "Хромой", "Дурной" или как тут обычно молодые друг друга кличат.</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_4">
        <text>Интересная история. А до Зоны ты кем был? У тебя, такое чувство, боевой опыт имеется. Я прав?</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_5">
        <text>Прав, сталкер, прав... Только об этом мы говорить не будем, и не проси. \n \nА до Зоны, ну, кем я был? Грузчиком, водителем, если по образованию - фельдшером. Но что-то мне не повезло, не пригодился нигде. А в Зоне мне, знаешь ли, хорошо. Я людям помогаю, жизни спасаю, а мне за это от народа большое спасибо и уважение. Я уже старый, мне не нужны ни дома, ни машины. Для меня главное, чтобы я таким, как ты, молодым, нужен был. А врачи в таком месте нужны всем, даже если ты считаешь, что из всех самый крепкий.</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_6">
        <text>Тут ты прав. Ну, Эсмарх, спасибо тебе за рассказ, да и за дело твоё тоже.</text>
    </string>

    <!-- General -->
    <string id="nep_cordon_medic_general_1">
        <text>Дай-ка взгляну... Ого, это ж где тебя так? Ты вообще смотришь, куда лезешь? На тебе такими темпами скоро живого места не останется. Ладно, жить будешь, вылечу, сейчас только найду... Где же он... А ты не стой столбом, деньги готовь, конкретно - 1850 рублей.\n \nТак, а с радиацией у тебя что? Фонишь? Ежели да, то ещё 1,480 деревянных с тебя. Я эту заразу выводить умею, будешь стерильнее учёных бункерных.</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_general_10">
        <text>Ну-ка, дай взгляну на тебя... Сынок, ты чего выдумаваешь? Мне б такое здоровье! Всё с тобой в порядке, не переживай.</text>
    </string>

    <!-- Truck Cemetery Medic -->
    <!-- Start -->
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_start_1">
        <text>Ну здарова, бродяга. Какими судьбами на этот раз?</text>
    </string>

    <!-- Bio -->
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_bio_1_0">
        <text>Расскажи о себе.</text>
    </string>
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_bio_1_1">
        <text>А что тебе рассказать? Витёк я, погоняло - Лепила. Это потому что раны латать умею и людей вылепливать из кусков. Я и до Зоны врачом был, на скоряке пахал, закончил этот, мать его, институт. В поликлинике горбатился, бабулькам анальгинчик выписывал, уколы ставил, туда-сюда. Но, видать, морда моя кому-то не приглянулась, так меня сослали в деревю, сейчас даже уже название не вспомню, да и хрен на неё.\n \nНу, в общем, в деревне этой в целом-то и неплохо было. Дали дом, дали машину служебную, "буханку", ну и сказали, лечи, мол, теперь здесь бабок своих.</text>
    </string>
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_bio_1_2">
        <text>С деревней понятно, а в Зоне ты как оказался-то?</text>
    </string>
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_bio_1_3">
        <text>Как-как. Ты меня не перебивай, тогда и узнаешь, как.\n \nТак вот, осел я в деревне этой. Ну, нормальная тема в целом. Бабла, конечно, не было, но бабульки то овощей принесут с огорода в благодарность, то дед какой магарыч поставит. Не жаловался, в общем.\n \nНо, сука, как обычно, найдётся кто-то, кто всё испортит. Приходит ко мне однажды Лидия Петровна, мать её волшебница, с-сука. Говорит, вот, Витька, здесь болит, тут ноет, сюда стреляет. Я подумал, подумал, ну и решил, что это эти, как их... ну бури солнечные, в общем. Магниты там чё-то, но не суть. А чтобы бабка не волновалась, я ей витаминку вколол, так сказать, для профилактики. \n \nКазалось бы, и хрен с ней, ну поболит там у бабки чё-то, потом пройдёт. А вот как бы и не так. На следующий день, как обычно, прихожу на работу, а там на крыльце дед сидит, ну, бабкин. Я едва подошёл, а он мне начинает ружьём в морду тыкать. И орёт, мол, сука, бабка-то померла! Не спасло моё лекарство!</text>
    </string>
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_bio_1_4">
        <text>Значит, дед пришёл за бабку свою мстить? Ну у вас и страсти там. А дальше что было?</text>
    </string>
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_bio_1_5">
        <text>А чё дальше? Сейчас узнаешь./n /nЗначит, я этого деда еле как успокоил, говорю, чтоб зашёл в кабинет и не размахивал стволом на улице. Он зашёл, сел, я сел напротив, и давай вертеться, как уж на сковородке. Говорю, вот, бабка твоя, наверное, чихнула неудачно или ещё чего, но не я её убил./n /nОчевидно, что старика такой ответ не устроил. Он опять пушку поднял и начал орать, что ему больше терять нечего, что он к бабке хочет, и сейчас он к ней отправится, меня захватив по пути. И не соврал, мудак старый...</text>
    </string>
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_bio_1_6">
        <text>Ну, учитывая, что ты сейчас здесь, я так понимаю, что дед отправился к бабке в одиночку?</text>
    </string>
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_bio_1_7">
        <text>Я его не убивал, ты не подумай, я ж не изверг, в конце-то, мать их, концов.\n \nУ деда сердце шалило. На фоне бабкиного отъезда, видимо. Вот он и свалился прям там, передо мной, я даже пёрнуть не успел. Проверил, а он уже остывает.\n \nКазалось бы, на этом истории конец, но хера с два. У меня в кабинете холодный с заряженным ружьём, в другом доме ещё одна остыла, а я, получается, косвенно замочил обоих. Неприятно, подумал я. И решил валить.\n \nМне до этого мужики встречались, которые в Зону ходят. Они как раз часто через наши края идут, деревня ведь в паре десятков километров от периметра. Ну, я их там чинил, если кто где покоцался, а они мне за это байки рассказывали. В Зону я и отправился, захватив попутно ружьё дедово, ему-то уже ни к чему.\n \nА как сюда добрался, присел к бандитам. Я ж и сам теперь вне закона, а им ещё как раз медик нужен был свой. Вот и сижу с тех пор здесь. Дед с бабкой там сейчас где-то червей кормят, а я в Зоне, мать её. И поди ещё знай, кому из нас хуже.</text>
    </string>
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_bio_1_8">
        <text>Ну и история, ничего не скажешь. Ну, Витёк, Бог тебе судья, я ничего говорить не буду.</text>
    </string>
    
    <!-- General -->
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_general_1">
        <text>Так, сталкер, иди отсюда, не мешай. Здоров ты, блин, здоровее любого врача.</text>
    </string>
    <string id="nep_truck_cemetery_medic_general_10">
        <text>О-о... Ага. Ну да, сразу вижу, что херовато тебе. Не боись, починим. Вылечим, как говорится, перелом и геморрой за откатик небольшой! Ха-ха-ха. Сразу говорю - деньги вперёд. 1850 рублей. Если чё потом ещё будет болеть, со всеми жалобами и предложениями куда? Правильно, в жопу.\n \nРадиацию тоже почистим. Есть у меня тут клизма волшебная, все нукло... никле... нукле... сука, светиться не будешь, короче. 1480 рублей, деньги сразу в кассу.</text>
    </string>

    <!-- Jupiter Bandit Medic -->
    <!-- Start -->
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_start_1">
        <text>Мир тебе, брат.</text>
    </string>

    <!-- Bio -->
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_0">
        <text>Расскажи о себе.</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_1">
        <text>Тихо! Ты слышишь?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_2">
        <text>Что слышу? С тобой всё нормально?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_3">
        <text>Сука, не нормально! За тобой стоит этот, мля, как его... Уходит, лови, сталкер! Мама! Мама-а-а!</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_4">
        <text>Что ты несёшь, нет тут никого.</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_0">
        <text>Ох, подожди... Мля-я-я, вот это меня накрыло. Не, так и сдохнуть можно, эксперименты с артефактами надо закруглять.\n \nТак че ты там спрашивал, брат?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_1">
        <text>Спрашивал, кто ты. Но я так понимаю, что ты сейчас не в состоянии общаться.</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_2">
        <text>Кислота. Я как бы тут этот, сука, врач. Но я всё-таки больше химик. Люблю, знаешь ли, всякое там варить. Тут, в Зоне, в почёте гашиш, анаша, ганджубас, эстеты на кокосе сидят. А мне лично анальгетики по кайфу, одна ампула и пару дней ходишь довольный. Сам-то чем ставишься?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_3">
        <text>Чем придётся. Лишь бы болело поменьше.</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_4">
        <text>А-а, ну да, ты ж боец, мля! Я тоже воевал, в 905-м году в Манчжурии. Ох и гасили мы тогда макак желтолицых.\n \nА, сука, не... Мля, чё-то совсем голова чугунная, ща, погоди, замедлиться надо... Ох...\n \nНормально, нормально... Так ты зачем пришёл-то?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_5">
        <text>Всё понятно. Ты как такой угашенный вообще в Зоне оказался? Эй! Слышишь меня?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_6">
        <text>Орать не надо! Я те поору, сука. А-А-А! Приятно?\n \nТы меня сбиваешь, брат. Ты сталкер, что ли? Я знал сталкеров нескольких, по Зоне бегали. Ты такой же, да? А ты этого, ну, жида не видел? Есть там один, мля, Ваксман-Хераксман. Гнида та ещё, заколебал меня. Хорошо, что свалил.</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_7_0">
        <text>Видел. Это же учёный бункерный, откуда ты его знаешь?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_7_1">
        <text>А-а, значит, знаешь да? Ну я тоже знаю, так что не расслабляйся. Я их всех, яйцеголовых, в гробу видал и на шприце вертел. Кстати, где он...\n \nО-о, вот теперь хорошо, вот теперь пошло. Так чё ты там от меня хотел, сталкер? Чё-то спрашивал?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_7_2">
        <text>Да я думаю, что больше ничего интересного узнать не смогу. Завязывал бы ты с этим говном, Кислота. Впрочем, жизнь твоя, делай что хочешь.</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_8_0">
        <text>Да яйцеголовый, мля, один. Заколебал меня, я и свалил. Мы давно знакомы, он препод был. Только я не учился, я так, бухать приходил, а он, сука, заметил меня и припахал в лабораторию. Хорошо хоть, что как в Зону приехали, я по газам дал и сюда пришёл. Там же у них сухой закон, понимаешь? Каждая ампула по бумажке выдаётся, а если я просто так хочу? Да нахер оно мне надо!\n \nТак, сталкер, а ты чё тут забыл? Давай дристай отсюда, на мозги давишь. Мне нахер не нужны твои рассказы про лаборатории, учёных, я вообще не учёный. Я только знал одного, этого, как его звали...</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_8_1">
        <text>Да яйцеголовый, мля, один. Заколебал меня, я и свалил. Мы давно знакомы, он препод был. Только я не учился, я так, бухать приходил, а он, сука, заметил меня и припахал в лабораторию. Хорошо хоть, что как в Зону приехали, я по газам дал и сюда пришёл. Там же у них сухой закон, понимаешь? Каждая ампула по бумажке выдаётся, а если я просто так хочу? Да нахер оно мне надо!\n \nТак, сталкер, а ты чё тут забыл? Давай дристай отсюда, на мозги давишь. Мне нахер не нужны твои рассказы про лаборатории, учёных, я вообще не учёный. Я только знал одного, этого, как его звали...</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_5_8_2">
        <text>Ладно, всё, ухожу, я больше не выдержу.</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_6_0">
        <text>А-а-а! Вижу, вот оно! Ловлю, ловлю!</text>
    </string>
    <string>
        <text>Давай, сталкер, давай! А-а, сука, голова!\n \nОх, чтоб тебя... Вот это меня торкнуло. А ты, сука, поиздеваться решил? Или тоже чем-то радиоактивным поставился? Сразу говорю - не советую.\n \nТы там спрашивал чё-то, или мне показалось?</text>
    </string>
    <string id="nep_jupiter_bandit_medic_bio_1_6_1">
        <text>А потому что не надо так пугать. Итак шугаешься от всего в Зоне этой, а тут ещё галюны твои, нервов никаких не хватит. Ну да ладно, проехали. Я спрашивал, кто ты.</text>
    </string>
</string_table>