<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="my_custom_dialogue_1_0">
        <text>Привет, я создал свой собственный диалог.</text>
    </string>
    <string id="my_custom_dialogue_1_1">
        <text>Нихуя.</text>
    </string>
    
    <string id="nep_help_wounded_medic_0">
        <text>Привет, я создал свой собственный диалог.</text>
    </string>
    <string id="nep_help_wounded_medic_1">
        <text>Нихуя.</text>
    </string>

    <!-- Cordon Medic -->
    <!-- Start -->
    <string id="nep_cordon_medic_start_1">
        <text>Привет, сталкер. Какими судьбами?</text>
    </string>

    <!-- Bio -->
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_0">
        <text>Ты кто? Какими судьбами здесь?</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_1">
        <text>Я-то? Врач я, как видишь. Кличка - Эсмарх. Так меня местные прозвали, едва успел в Зону приехать. Я сам уже немолодой, мне бегать по Зоне и стреляться уже тяжеловато, а вот сидеть, лечить молодых - самое то. Тихо, спокойно, можно и книжку какую почитать, и о своём подумать, о вечном, как говорится.</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_2">
        <text>"Эсмарх"? Необычная кличка. Это же за что тебя так прозвали?</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_3">
        <text>Ну, ты вроде парень боевой, объяснять, кто такой этот Эсмарх, тебе не надо. А историю тебе расскажу, раз так интересно. \n \nКак только я вошёл в Зону, пошёл как все, через Кордон. Ну, ты те места точно хорошо знать должен. И там вот есть блокпост армейский. Иду я, значит, по дороге, смотрю - лежит в кустах военный. Крови столько, что даже мне поплохело, а этот парень, значит, молодой совсем, уже почти в отключке, только стонать силы и есть. Я к нему кинулся, врач всё-таки. Нога в клочья, как потом выяснилось - псевдособаки погрызли. А я с пустыми руками, ни жгута, ни обезбола. Повезло, что я опытный, жизнью научен. Оторвал рукав с рубашки своей, перевязал парню ногу, да прям крепко так, чтобы заражение не пошло, поднял и понёс к воякам. \n \nВоенные, едва меня увидев, сразу напряглись. Но как только заметили, что я их боевого товарища несу, сами бросились помогать, раненого с меня сняли. Там уже и их штатный лекарь прибежал, осмотрел, опросил, и понесли они бедолагу в лазарет. Мне водочки налили в качестве "спасибо", а вдобавок и кличку придумали, как я им сказал, что новенький. Их медик, говорят, сильно мой "жгут" оценил, сказал: "Если бы не этот Эсмарх полевой, был бы Мишка калека, на всю жизнь", тьфу-тьфу-тьфу. \n \nВот, сталкер, такая история. Мне прозвище понравилось, всяко лучше, чем "Косой", "Хромой", "Дурной" или как тут обычно молодые друг друга кличат.</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_4">
        <text>Интересная история. А до Зоны ты кем был? У тебя, такое чувство, боевой опыт имеется. Я прав?</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_5">
        <text>Прав, сталкер, прав... Только об этом мы говорить не будем, и не проси. \n \nА до Зоны, ну, кем я был? Грузчиком, водителем, если по образованию - фельдшером. Но что-то мне не повезло, не пригодился нигде. А в Зоне мне, знаешь ли, хорошо. Я людям помогаю, жизни спасаю, а мне за это от народа большое спасибо и уважение. Я уже старый, мне не нужны ни дома, ни машины. Для меня главное, чтобы я таким, как ты, молодым, нужен был. А врачи в таком месте нужны всем, даже если ты считаешь, что из всех самый крепкий.</text>
    </string>
    <string id="nep_cordon_medic_bio_1_6">
        <text>Тут ты прав. Ну, Эсмарх, спасибо тебе за рассказ, да и за дело твоё тоже.</text>
    </string>

    <!-- General -->
     <string id="nep_cordon_medic_general_1">
        <text>Дай-ка взгляну... Ого, это ж где тебя так? Ты вообще смотришь, куда лезешь? На тебе такими темпами скоро живого места не останется. Ладно, жить будешь, вылечу, сейчас только найду... Где же он... А ты не стой столбом, деньги готовь, конкретно - 1850 рублей.\n \nТак, а с радиацией у тебя что? Фонишь? Ежели да, то ещё 1,480 деревянных с тебя. Я эту заразу выводить умею, будешь стерильнее учёных бункерных.</text>
     </string>
     <string id="nep_cordon_medic_general_10">
        <text>Ну-ка, дай взгляну на тебя... Сынок, ты чего выдумаваешь? Мне б такое здоровье! Всё с тобой в порядке, не переживай.</text>
     </string>
</string_table>