<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!-- ================================================================================================================== -->
<!--                                                                                                                    -->
<!--     Original Author(s) : explorerbee, kostyumier, dzimka                                                           -->
<!--     Edited : N/A                                                                                                   -->
<!--     License : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)            -->
<!--                                                                                                                    -->
<!-- ================================================================================================================== -->

<string_table>
<<<<<<< HEAD
    <string id="killer_nep_zaton_medic_task_1_name">
        <text>Медицинские изыскания</text>
    </string>
    <string id="killer_nep_zaton_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Работа? А я думал, сталкеры в Зону приезжают только чтобы балду пинать. Иди плоти фиги покрути, а со мной у тебя делового сотрудничества не будет.\n \nХотя, постой, возможно, есть одно задание. Нам давеча поставка пришла с Большой земли, мы кое-что заказывали. Я лично просил прислать мне один медицинский набор, чтобы иметь возможность работать. Но, видимо, начальство решило, что хрен мне с маслом, а не медицинские изыскания. Короче, набор я так и не увидел. В Зоне таких должно быть полно, но сам я искать не полезу, мне жизнь дорога. А вот ты, если нечего делать, можешь мне такой набор принести. Награду получишь, естественно, любая работа должна оплачиваться.</text>
    </string>
    <string id="killer_nep_zaton_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>О, вижу фиги плотям ты не крутил. Не пальцем ты деланный, однако. Вот, с меня причитается.</text>
=======
    <!-- Truck Cemetery Medic -->
    <string id="bandit_nep_truck_cemetery_medic_task_1_name">
        <text>Горе без ума</text>
    </string>
    <string id="bandit_nep_truck_cemetery_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Мне вот, сталкер, инструмента не хватает. Медицинского. Ну, есть такие, знаешь, наборы большие, там всякого навалено. Просил мужиков наших принести, а они даже понять не могут, как этот набор выглядит, постоянно таскают мне хрен пойми что. А ты, я вижу, неглупый парень, разберёшься, что именно мне нужно.\n \nКороче, принеси мне такой набор, одной штуки хватит, а я тебе на водку подкину пару рублей. Идёт?</text>
    </string>
    <string id="bandit_nep_truck_cemetery_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>Вот это, конечно, царский подгон, спасибо. Ах да, чуть не забыл, вот, на водку.</text>
    </string>

    <!-- Jupiter Bandit Medic -->
    <string id="bandit_nep_truck_cemetery_medic_task_1_name">
        <text>Рецепты для варки</text>
    </string>
    <string id="bandit_nep_truck_cemetery_medic_task_1_fetch_about">
        <text>Есть работа, брат, да. Короче, такая штукенция есть, там всякие эти... приколы всякие. Ну, по медицинской, так сказать, части. Я такие видал, когда работал в универе, мы там постоянно чё-то варили. А в Зоне тоже, знаешь, варить хочется, а нечего! Точнее, есть-то чего, рецептики они все тут, в моей этой... С-сука, голове. Вопрос в отсутствии материалов.\n \nВот ты, брат, мне эти материалы и принесёшь. Ток побыстрее, у меня очередь, в этих, как его, м-м-м... Очередь на них. Ну не на материалы, а на продукт. На материалы всем насрать, а вот поставиться всем охота.\n \nНу чего ты встал, сука? Иди давай быстрее, меня уже ломать начинает! Не стой столбом, брат, пожалуйста, мать твою.</text>
    </string>
    <string id="bandit_nep_truck_cemetery_medic_task_1_fetch_finish">
        <text>Сука, ты чего так долго? Я чуть напополам не сложился, мля. Всё, на свои фантики, у меня тут, так сказать, вопрос дозы и смерти.</text>
>>>>>>> feature-quack-acid
    </string>
</string_table>